WSJ :有中國投資者炒股票收到政府'警告（warnings)' 所以嗰股市波幅先細

⋯⋯Lin Yunan, an investor in the southern city of Shantou, said he received a government warning from his broker in March when he sold and then quickly bought back around $325,000 worth of stock in a department-store operator, during the time of a major meeting of Chinese political leaders.

The broker told him his transactions were deemed too disruptive by the Shenzhen Stock Exchange, which wanted stable markets at a politically sensitive time, according to Mr. Lin. He had to promise to refrain from such behavior in the future to avoid harsher punishment, such as a trading ban.

“The word from the exchange was that my trades were too large and too frequent, and I was told it was all because of the National People’s Congress,” Mr. Lin said, referring to China’s most important annual legislative meeting.⋯⋯

⋯
Interventions appear to have contributed to the unusually stable Chinese market over the past two years, though other factors, including a stretch of global calm in 2017 and a relatively healthy economy, likely also played a role. The Shanghai market moved more than 1% on 12 out of 244 trading days in 2017, down from 65 times in 2016 and 141 times in 2015.

In the weeks leading up to and during last October’s Communist Party Congress, when brokerage firms and traders say interventions were especially common, Shanghai’s benchmark index moved an average of 0.2% daily. The 30 trading days until Oct. 26 were the least volatile such period since the Shanghai exchange opened in the early 1990s, according to a FactSet analysis of exchange data.⋯⋯

⋯⋯Gong Xiaotao, a manager at Shanghai-based private-equity firm Yixinweiye Fund, said his fund has been phasing out of some Chinese positions and investing more heavily in Vietnamese stocks, partly out of concerns over trading freedom in China. On multiple occasions since mid-2016, he said, Chinese exchanges have sent text messages to his firm’s chairman warning of excessive selling when the fund dumped millions of shares in a particular stock.

Yixinweiye didn’t respond to a request for comment.⋯⋯

應該只可以買，唔可以賣

鼓勵善意買入，嚴打惡意沽出

痴撚線

所以話咩深圳、上海取代香港，真係得啖笑

所有沽貨嘅錢充公咪得囉, 搞咁多嘢

買空又俾唔俾?

邊個敢走

中國大陸嘅股市真喺得啖笑！